\chapter{Personnage}

Le personnage est le vecteur des campagnes et les éléments à partir desquels les joueurs contribuent à l'histoire dans le jeu. Les règles de création de personnage établissent les termes selon lesquels les joueurs peuvent résoudre les conflits et accumuler les points d'influence. Chaque personnage doit avoir en quelque sorte un \textit{agenda} qui met le personnage en relation avec son groupe, avec les autres personnages et avec l'univers fictif dans lequel il évolue. Ensuite, il doit posséder quelques qualificatifs qui favorisent les tensions entre l'agenda du personnage et sa personnalité.

\section*{Méta-Caractéristiques}

Les méta caractéristiques sont des propriétés du personnage qui interviennent à l'extérieur de l'univers fictif (hors-jeu). Elles exposent les contraintes qu'un joueurs veut imposer aux autre joueurs quant aux interactions potentielles entre son personnage et les leurs. Les méta caractéristiques principales sont les ententes locales entre joueurs ou groupes de joueurs.

\section*{Agenda}

L'agenda doit comporter au moins trois éléments:

\begin{itemize}
\item Quoi
\item Pourquoi
\item Comment
\end{itemize}

Le premier item doit spécifier l'objectif du personnage. Quel sera son implication dans le déroulement du scénario? Cela décrit en quelque sorte la mise en relation du personnage avec les éléments de la thématique de la campagne ou du scénario. Le second crédibilise et justifie l'objectif du personnage. Il peut s'agir d'un élément provenant du passé du personnage. Le dernier propose une méthode pour atteindre l'objectif. Le premier et le dernier éléments doit se formuler en une seule phrase. Le second peut être exprimé en un court paragraphe. (NOTE: mettre en relation avec la thématique pour déterminer les points d'influence accumulé durant le jeu et ceux de départ)

\subsection*{L'historique}

Traditionnellement, les grandeurs nature ont recours à ce qu'on nomme \textit{background} qui n'est habituellement pas sujet à quelconque règlement hormis l'aspect obligatoire d'en fournir un. Dans ce système, il n'est pas nécessaire de constituer un background puisque l'agenda rempli explicitement le rôle que l'historique tente de remplir implicitement. L'agenda déterminera les quêtes qu'effectueront les personnages pour atteindre leurs buts (ce qui devrait normalement résulter en l'accumulation de points d'influence).

Bien que ce ne soit pas nécessaire, les joueurs peuvent tout de même en constitué un et les metteurs en scènes pourrait les exiger puisqu'il est plus facile d'extraire l'agenda ou de le constitué à partir d'un background. Par contre, un background trop détaillé peut nuire plus qu'il aident car il réduit l'improvisation durant le jeu. Un historique \textit{ad hoc} est parfois fort pratique en terme de cohésion et de cohérence dans le jeu.

\section*{Éléments}

Les éléments d'un personnages sont le sous-ensemble particulier de caractéristiques qui décrivent le personnage. N'importe quel personnage qui n'est pas un personnage secondaire est condidéré comme un personnage héroïque. C'est-à-dire que dans l'univers fictif, il existe un sous ensemble de personnages qui sont plus susceptible que les autres d'entreprendre des actions exceptionnelles et hors normes. Il s'agit des personnages principaux. Les éléments vont donc caractériser en quoi chacun de ces personnages se distinguent du \textit{commun des mortels}. Ils vont répondre principalement au \textit{pourquoi} énoncé plus tôt. Quoique ce ne soit pas obligatoire, les joueurs sont encouragés à recourir à des stéréotypes tiré des jeux de rôle médiéval fantastique classiques pour répondre à ces exigences. Puisque les joueurs ont le choix, le recours à un stéréotype ne confère aucun avantage particulier. Mais son usage simplifie grandement la création du personnage.

\subsection*{Vocation}

La vocation (magique, ecclesiastique, guerrière, roublarde, etc)

%\section*{Caractéristiques}

%Les caractéristiques du personnages sont le sous-ensemble d'attributs et de propriétés du personnage qui servent principalement à la couleur. Puisque l'influence à le potentiel d'invalider n'importe quel capacité de routine d'un personnage, il n'y a pas d'intérêt à s'y investir énormément. Les caractéristiques se définissent par essentiellement trois éléments: la race, la classe et la particularité. La race n'offre aucune capacité spéciale hormis expliciter les attentes esthétiques au niveau des costumes lors des évènements. La classe par-contre peut limiter ou étendre la capacité d'un joueur à exécuter certaines actions qui sont habituellement associées à une classe particulière de Donjon et Dragons, notamment la magie. La particularité est un ajout au stéréotype qui vise habituellement à s'en départir. Les personnages \textit{multiclassés} au sens D\&D du terme ont besoin de cette particularité. Il pourrait y en avoir aucune.

%\subsection*{Races}

%La liste présente ne se veut pas exhaustive. La seule race de personnage particulière sont celles réservées aux créatures exceptionnelles. Typiquement, s'il ne s'agit pas d'un humanoïde, c'est une créature exceptionnelle. Certains humanoïdes pourraient être des créatures exceptionnelles tel que démons ou archange et mort vivant.

%\subsubsection*{Humain}
%\subsubsection*{Elfe}
%%demi elfe ici
%\subsubsection*{Nain}
%\subsubsection*{Petites-Gens}
%\subsubsection*{Gnome}
%\subsubsection*{Orc}
%%demi orc ici

%\subsection*{Classes}

%Les classes de personnages existent pour deux raisons dont l'une est une conscéquence de l'autre: reproduire un pastiche crédible de Donjons et Dragons en explicitant les stéréotype et la seconde sont les règles de magie de routine qui sont réservées aux magiciens et aux prêtres. Sans ces stéréotypes, il serait possible d'interdire l'usage de routine de la magie.

%\subsubsection*{Combattant}
%\subsubsection*{Magicien}
%\subsubsection*{Prêtre}
%\subsubsection*{Roublard}
